\chapter{Disciplinas do Curso}
\label{chap:ementas}

% A Tabela \ref{tab:novofluxoESW} apresenta a lista de disciplinas do novo fluxograma de referência para 10 níveis conforme fluxo da Figura~\ref{fig:fluxoProposto}.

% , ordenada por níveis, destacando o código Sigaa, o título, o tipo de componente (disciplina ou atividade de orientação) e a distribuição da carga horária presencial conforme opções (extensão, teórica e prática), bem como os pré-requisitos a serem cumpridos.

% Os núcleos de conteúdo a que pertencem as disciplinas, conforme especificados no na Resolução CNE n.5, de 16 de dezembro de 2016, estão abreviados na Tabela  \ref{tab:disciplinas_creditos} por:

% \begin{itemize}
%  \item \textbf{NB} = Núcleo de Conteúdos Básicos;
%   \item \textbf{NP} = Núcleo de Conteúdos Profissionalizantes;
%   \item \textbf{NE} = Núcleo de Conteúdos Específicos;
%   \item \textbf{NS} = Núcleo Síntese.
% \end{itemize}


% Conforme norma interna da UnB, o aluno pode optar por cursar 360 horas em \textbf{Componentes Eletivos} que inclui qualquer disciplina, não restrita,ofertada pela universidade.

% A coluna \textbf {“Tipo”} indica as disciplinas \textbf{obrigatórias (OBR)} e \textbf{optativas (OPT)}, por cada período semestral, e a coluna \textbf{“Código”}
% especifica o código da disciplina 
% no sistema de registro de disciplinas (SIGRA) da UnB.

% A coluna \textbf{“Créditos” (T-P-Ex-Est)} traz a informações de créditos \textbf{Teóricos, Práticos, Extensão
% e Estudos}, respectivamente:

% \begin{itemize}
%  \item T = Créditos \textbf{Teóricos}
%  \item P = Créditos \textbf{Práticos} (laboratório, etc)
%  \item Ex = Créditos de \textbf{Extensão} (atividades de extensão, em geral realizadas externamente à UnB; créditos não contabilizados na carga horária total da disciplina);
%   \item Es = Créditos de \textbf{Estudos} (horas de estudo/dedicação mínima necessária para o bom desenvolvimento das disciplinas);
%   \item \textbf{Total de créditos} = Carga Horária (CH) total da disciplina = [T + P] x 15 horas.
% \end{itemize}

\section{Disciplinas Obrigatórias}

A Tabela~\ref{tab:novofluxoESW} apresenta a lista de disciplinas do novo fluxograma de referência para os 10 níveis do curso, ordenada por nível, destacando o \textbf{Tipo} (Disciplina ou Atividade), o \textbf{Código} SIGAA/UnB, a quantidade e detalhamento da carga horária extensionista, carga horária teórica, carga horária prática e total presencial, respectivamente. Os alunos podem optar por cursar componentes optativos a serem ofertados regularmente, ou ainda várias outras disciplinas em áreas afins ou de formação complementar. A orientação da Tabela~\ref{tab:novofluxoESW} é mostrar as disciplinas obrigatórias do curso e
posicionar os demais componentes no fluxo em acordo com a Figura~\ref{fig:fluxoProposto}. Os componentes optativos que poderão ser cursados são apresentados na Tabela~\ref{tab:disciplinas_opt}. % As ementas e bibliografias, básica e complementar, das disciplinas que compõem o fluxo curricular são detalhadas na seção 38.2, seguindo a ordem (por nível).

% As ementas e bibliografias, básica e complementar, das disciplinas que compõem o fluxo curricular de referência são detalhadas no Anexo \ref{chap:saa},
% seguindo a ordem (por período) mostrada na Tabela \ref{tab:disciplinas_creditos}. Nessa tabela, os códigos das disciplinas foram recuperados
% do sistema acadêmico da UnB. Nesse caso, as disciplinas que aparecem sem código são novas e serão criadas em momento oportuno.


Convém ressaltar que a Tabela~\ref{tab:novofluxoESW} resume as disciplinas do fluxo curricular de referência (conforme Figura~\ref{fig:fluxoProposto}) que atendem aos conteúdos do Núcleo Básico, conforme especificado no parecer da Resolução CNE/CES Nº 5, de 16 de novembro de 2016.

\input{software/tabelas/disciplinas_por_nivel.ltx}
 
\section{Disciplinas Optativas}

%\raggedbottom

O aluno do curso de \imprimircurso \space tem a possibilidade de cursar no mínimo 540 horas aulas em componentes optativos, em componentes eletivos ou em atividades complementares.

Além das disciplinas optativas já sugeridas no fluxo curricular de referência em 10 níveis (Tabela
\ref{tab:novofluxoESW}), o aluno de \imprimircurso \space pode optar por cursar disciplinas
optativas do Núcleo Específico a serem ofertadas regularmente, ou ainda várias outras disciplinas em áreas afins ou de
formação complementar, conforme lista apresentada na Tabela \ref{tab:disciplinas_opt}. Assim como na Tabela~\ref{tab:novofluxoESW}, na Tabela \ref{tab:disciplinas_opt} 
os códigos das disciplinas foram recuperados do sistema acadêmico da UnB.

\vfill

\input{software/tabelas/disciplinas_opt.ltx}
